import { QuestionSection } from '../app/models/question-section';
import { QuestionType } from '../app/models/question-type.enum';

export const sections: QuestionSection[] = [
  {
    type: QuestionType.GRADUSHKA,
    questions: [
      {
        questionTitle: 'gradushka_gradobitnost',
        questionText:
          'Според предоставената карта вие в селище с каква градобитност се намирате?',
        answers: ['Силна', 'Средна', 'Слаба'],
      },
      {
        questionTitle: 'gradushka_diapazoni',
        questionText: 'Вие попадате ли в някой от тези диапазони?',
        answers: ['Да', 'Не'],
      },
    ],
  },
  {
    type: QuestionType.SILNI_VETROVE,
    questions: [
      {
        questionTitle: 'silni_vetrove_voda',
        questionText:
          'На какво разстояние се намирате от най-близкия голям воден басейн или море?',
        answers: ['0-5км ', '5-20км ', '20-50км', 'Над 50км'],
      },
      {
        questionTitle: 'silni_vetrove_gora_planina',
        questionText:
          'Колко далеч от вас е най-далечната гора или планина?',
        answers: ['Няма гора или планина в радиус от поне 10+ км (например Добруджа)', 'Има гора или хълм, но само в една посока, а в другите посоки теренът е открит (Плевен, Карнобат) '
          , 'Има гори или хълмове в поне две посоки, но някои посоки все още остават открити (Стара Загора, Пловдив)', 'Обграден съм от гори или планини в почти всички посоки (например в котловина – Казанлък, Кюстендил) '],
      },
      {
        questionTitle: 'silni_vetrove_teritoriq',
        questionText:
          'Попадате ли в някой от тези територии: Сливен (известен с бурните ветрове), Драгоман, Дунавският бряг, нос Калиакра?',
        answers: ['Да', 'Не'],
      },
      {
        questionTitle: 'silni_vetrove_koga',
        questionText:
          'Кога смятате да отглеждате реколтата?',
        answers: ['Лятото', 'През другите сезони'],
      },
    ],
  },
  {
    type: QuestionType.PROLIVEN_DAJD_NAVODNENIE,
    questions: [
      {
        questionTitle: 'proliven_dajd_navodnenie_kategorii',
        questionText:
          'Намирате ли се в някоя от тези категории: по склоновете на Източните Родопи (Златоград, Ивайловград, Крумовград), Северните склонове на Стара планина (Враца, Берковица, Тетевен, Габроо, Трявна, Елена), Малко търново?',
        answers: ['Да', 'Не, но съм в подножието/склона на планина', 'Не'],
      },
      {
        questionTitle: 'proliven_dajd_navodnenie_oblaci',
        questionText: 'Колко често сте наблюдавали кълбесто-дъждовни облаци в небето над вашия район?',
        answers: ['Почти всеки месец', 'Няколко пъти на сезон', 'Няколко пъти в годината', 'Почти не съм'],
      },
      {
        questionTitle: 'proliven_dajd_navodnenie_planina',
        questionText: 'Намирате ли се в планински район?',
        answers: ['Да', 'Не'],
      },
      {
        questionTitle: 'proliven_dajd_navodnenie_darveta',
        questionText: 'Ако се намирате в планински район или на склон, има ли дървета около Вас или се наблюдава изсичане на горите?',
        answers: ['Няма дървета в близост по склона', 'Има малко дървета по нагоре по склона', 'Заобиколен съм от гора'],
      },
      {
        questionTitle: 'proliven_dajd_navodnenie_pososka',
        questionText: 'Ако се намирате в планински район или склон, обработвате ли земята по посока на склона?',
        answers: ['Да', 'Понякога','Не'],
      },
      {
        questionTitle: 'proliven_dajd_navodnenie_kultura',
        questionText: 'Културата, която отглеждате, има ли почвозащитни свойства? (пр. ръж, овес, люцерина, рапица, лозя, лавандула)',
        answers: ['Не', 'Да'],
      },
      {
        questionTitle: 'proliven_dajd_navodnenie_horizontalno',
        questionText: 'Обработването на почвата и сеитбата на културата хоризонтално на склона ли е?',
        answers: ['Не', 'Да'],
      },
      {
        questionTitle: 'proliven_dajd_navodnenie_tehniki',
        questionText: 'Използвате ли някоя от следните техники: терасиране, укрепване, затревяване, засаждане на храсти и дървета в близост?',
        answers: ['Не', 'Да'],
      },
      {
        questionTitle: 'proliven_dajd_navodnenie_vlajnost',
        questionText: 'Каква е влажността на въздуха в района?',
        answers: ['Над 80% ', '60-80%', '40-60%', 'Под 40%'],
      },
      {
        questionTitle: 'proliven_dajd_navodnenie_promenlivost',
        questionText: 'Наблюдава ли се бърза и драстична смяна в температурите или дни, които са изключително топли?',
        answers: ['Да, често има рязко застудяване или внезапни горещини ', 'Понякога има резки температурни промени, но не са чести', 
          'Рядко има резки температурни промени, времето е сравнително стабилно', 'Температурните промени са плавни, няма рязко застудяване или екстремна жега'],
      },
    ],
  },
  {
    type: QuestionType.OGAN,
    questions: [
      {
        questionTitle: 'ogan_temperatura',
        questionText:
          'Колко често във вашия район температурите надвишават 35°C през лятото?',
        answers: ['Много често (всяка година, продължително време)', 'Понякога (няколко дни в годината)', 
          'Рядко (по-малко от седмица)', 'Почти никога'],
      },
      {
        questionTitle: 'ogan_susha',
        questionText:
          'Има ли във вашия район продължителни суши (без валежи за повече от 2-3 седмици през лятото)?',
        answers: ['Да, всяко лято ', 'Понякога, през някои години '
          , 'Рядко', 'Никога'],
      },
      {
        questionTitle: 'ogan_pat',
        questionText:
          'Колко близо е земеделската земя до главен път или магистрала?',
        answers: ['По-малко от 100 метра ', '100-500 метра', '500+ метра ', 'Много далеч, няма пътища'],
      },
      {
        questionTitle: 'ogan_chovek',
        questionText:
          'Има ли във вашия район честа човешка дейност (ловци, туристи, огньове, пикници)?',
        answers: ['Да, много често ', 'Понякога', 'Рядко', 'Почти никога'],
      },
      {
        questionTitle: 'ogan_voda',
        questionText:
          'Колко близо се намира вашата земя до водоизточник (река, язовир, напоителен канал)?',
        answers: ['Повече от 2 км', '1-2 км', '500 м - 1 км', 'Под 500м'],
      },
      {
        questionTitle: 'ogan_gora',
        questionText:
          'Колко близо е вашата земеделска площ до гора или силно залесена местност?',
        answers: ['Граници с гора', 'Има гора на 100-500 метра', 'Гората е на 500 м', 'Няма гора в радиус от 2 км'],
      },
    ],
  },{
    type: QuestionType.OSLANQVANE,
    questions: [
      {
        questionTitle: 'oslanqvane_temp',
        questionText:
          'Колко често през пролетта и есента температурите във вашия район падат под 0°C?',
        answers: ['Много често (всяка година, за продължителни периоди)', 'Понякога (няколко дни в годината)', 
          'Рядко (само в изключителни случаи) ', 'Никога или почти никога '],
      },
      {
        questionTitle: 'oslanqvane_visochina',
        questionText:
          'Каква е надморската височина на вашите земеделски площи?',
        answers: ['Над 800 м ', '400-800 м'
          , '200-400 м', 'под 200 м'],
      },
      {
        questionTitle: 'oslanqvane_nebe',
        questionText:
          'Колко често има ясно небе през нощта във вашия район (през сезона, в който планирате да отглеждате културата)?',
        answers: ['Много често (повечето нощи са ясни)', 'Понякога (смесени условия)', 'Рядко (често има облачност)', 'Почти никога (облачността е постоянна) '],
      },
      {
        questionTitle: 'oslanqvane_vlajnost',
        questionText:
          'Колко е средната влажност на въздуха във вашия район?',
        answers: ['Над 80% ', '60-80%', '40-60%', 'Под 40%  (сух въздух, трудно образуване на слана)'],
      },
      {
        questionTitle: 'oslanqvane_bezvetrie',
        questionText:
          'Колко често се наблюдава безветрие или много слаб вятър нощем (през сезона, в който планирате да отглеждате културата)?',
        answers: ['Почти винаги', 'Понякога', 'Рядко', 'Никога (винаги духа вятър)'],
      },
      {
        questionTitle: 'oslanqvane_plosht',
        questionText:
          'Земеделската площ намира ли се в ниска част на терена, например котловина или до река?',
        answers: ['Да, в котловина/долина', 'В подножието на хълм', 'На равнинен терен', 'По високите части на склон'],
      },
      {
        questionTitle: 'oslanqvane_grupi',
        questionText:
          'Към коя от тези групи се причислява културата, която ще отглеждате?',
        answers: ['Ранни зеленчуци, овощни дървета (цъфтеж през пролетта) ', 'Зърнени култури, които растат през пролетта ', 'Слънчоглед, царевица, лозя (по-късно развитие) ', 'Топлолюбиви култури (периодът им не съвпада със сланите)'],
      },
      {
        questionTitle: 'oslanqvane_pochva',
        questionText:
          'Какъв е типът на почвата във вашата земеделска площ?',
        answers: ['Пясъчна или камениста', 'Лека глинеста почва', 'Тежка глинеста почва  (задържа повече топлина)', 'Торфена или влажна почва  (запазва топлината по-добре)'],
      },
      {
        questionTitle: 'oslanqvane_klimat',
        questionText:
          'Какви са климатичните условия във вашия район през пролетта и есента?',
        answers: ['Студени утрини с резки температурни амплитуди', 'Променлив климат със студени нощи от време на време', 'Мек климат с чести валежи', 'Топъл и стабилен климат'],
      },
    ],
  },{
    type: QuestionType.KISHA,
    questions: [
      {
        questionTitle: 'kisha_temp',
        questionText:
          'Колко често през зимата температурите във вашия район са между -2°C и +2°C?',
        answers: ['Много често (почти всяка зима)', 'Понякога (няколко пъти на зима)', 
          'Рядко (само в необичайни случаи)', 'Почти никога (зимата е или много студена, или топла)'],
      },
      {
        questionTitle: 'kisha_valeji',
        questionText:
          'Какъв тип валежи преобладават във вашия район през зимата?',
        answers: ['Често редуване на сняг и дъжд', 'Повече сняг, но понякога се топи с дъжд'
          , 'Основно сняг, който рядко се разтопява', 'Много суха зима с малко валежи'],
      },
      {
        questionTitle: 'kisha_zatoplqniq',
        questionText:
          'Колко често настъпват резки затопляния през зимата?',
        answers: ['Често, след снеговалеж', 'От време на време', 'Рядко (зимата е по-стабилна)', 'Почти никога (много студен район)'],
      },
      {
        questionTitle: 'kisha_teren',
        questionText:
          'Какъв е теренът на вашата земеделска площ?',
        answers: ['Ниско разположен терен (котловина, равнина)', 'Леко наклонен терен', 'Равнинен, но добре дрениран терен', 'Височини и склонове'],
      },
      {
        questionTitle: 'kisha_otvejdane',
        questionText:
          'Каква е способността на почвата да отвежда вода?',
        answers: ['Глинеста, тежка почва (задържа вода дълго)', 'Смесена почва, но с лош дренаж', 'Добре дренирана песъчлива почва', 'Почва с бързо оттичане, разположена на склон'],
      },
      {
        questionTitle: 'kisha_vlajnost',
        questionText:
          'Каква е влажността на въздуха през зимата?',
        answers: ['Висока влажност (над 80%)', 'Средна влажност (60-80%)', 'Ниска влажност (40-60%)', 'Много сух въздух'],
      },
      {
        questionTitle: 'kisha_vqtar',
        questionText:
          'Колко често през зимата духа силен вятър?',
        answers: ['Рядко (студеният въздух се задържа)', 'Понякога', 'Често (ветровете изсушават терена)', 'Почти винаги (вятърът предотвратява киша)'],
      },
      {
        questionTitle: 'kisha_voda',
        questionText:
          'Има ли водоеми или реки близо до вашата земеделска площ?',
        answers: ['Да, много близо (под 500 м)', 'На 500 м', 'На 2-5 км', 'Няма водоеми наблизо'],
      },
      {
        questionTitle: 'kisha_snqg',
        questionText:
          'Колко често снегът в района ви се топи бързо след валеж?',
        answers: ['Почти винаги', 'Понякога', 'Рядко (снегът остава дълго)', 'Никога (много студен район)'],
      },
    ],
  },{
    type: QuestionType.IZMRAZVANE,
    questions: [
      {
        questionTitle: 'izmrazvane_temp',
        questionText:
          'Колко често през вегетационния период на културата температурите падат под 0°C?',
        answers: ['Много често (почти всяка година)', 'Понякога (на няколко години веднъж)', 
          'Рядко (изключителни случаи)', 'Никога или почти никога'],
      },
      {
        questionTitle: 'izmrazvane_period',
        questionText:
          'В кой период от годината настъпва най-често измръзване във вашия район?',
        answers: ['Пролет и есен (когато растенията са уязвими)', 'Само през зимата (когато растенията са в покой)'
          , 'Много рядко, само при аномалии', 'Изобщо не се случва'],
      },
      {
        questionTitle: 'izmrazvane_visochina',
        questionText:
          'Каква е надморската височина на вашата земеделска площ?',
        answers: ['Над 800 м', '400-800 м', '200-400 м', 'Под 200 м'],
      },
      {
        questionTitle: 'izmrazvane_promeni',
        questionText:
          'Колко често се наблюдават резки промени в температурата (10+°C разлика в рамките на ден-два)?',
        answers: ['Често (всяка година)', 'Понякога', 'Рядко', 'Почти никога'],
      },
      {
        questionTitle: 'izmrazvane_snqg',
        questionText:
          'Има ли снежна покривка, която да защити културите през зимата?',
        answers: ['Почти никога', 'Няколко дни в годината', 'Често има сняг, но не винаги дебел', 'Винаги има дебела снежна покривка'],
      },
      {
        questionTitle: 'izmrazvane_pochva',
        questionText:
          'Какъв тип почва преобладава във вашата земеделска площ?',
        answers: ['Пясъчна, бързо изстива', 'Лека глинеста почва', 'Тежка глинеста почва (задържа топлина)', 'Торфена или влажна почва'],
      },
      {
        questionTitle: 'izmrazvane_klimat',
        questionText:
          'Какъв е микроклиматът около вашето поле?',
        answers: ['Открита равнина, без защита от вятър', 'Леко защитено място (например, близо до гора)', 'Поле с естествени прегради (например, до хълм)', 'Напълно защитено място (долина, близо до водоем)'],
      },
      {
        questionTitle: 'izmrazvane_vlajnost',
        questionText:
          'Каква е средната влажност на въздуха във вашия район през студените месеци?',
        answers: ['Под 40% (сух въздух, рязко охлаждане)', '40-60%', '60-80%', 'Над 80% (влажен климат, бавно охлаждане)'],
      },
      {
        questionTitle: 'izmrazvane_vqtar',
        questionText:
          'Какъв е вятърният режим във вашия район през зимата?',
        answers: ['Чести студени ветрове', 'Умерени ветрове', 'Редки ветрове', 'Защитен район без вятър'],
      },
      {
        questionTitle: 'izmrazvane_kultura',
        questionText:
          'Културата, която отглеждате, устойчива ли е на ниски температури?',
        answers: ['Не е устойчива (например термофилни растения)', 'Средно устойчива (някои сортове издържат)', 'Доста устойчива (издържа студове, но не продължителни)', 'Напълно устойчива (например зимни култури)'],
      },
    ],
  },{
    type: QuestionType.IZTEGLQNE,
    questions: [
      {
        questionTitle: 'izteglqne_svetlina',
        questionText:
          'Колко часа дневно вашите растения получават директна слънчева светлина?',
        answers: ['По-малко от 2 часа', '2-4 часа', 
          '4-6 часа', 'Над 6 часа'],
      },
      {
        questionTitle: 'izteglqne_chestota',
        questionText:
          'Каква е гъстотата на засаждане на вашите растения?',
        answers: ['Много гъсто (растенията са почти едно до друго)', 'Средна гъстота (няма достатъчно място за всички)'
          , 'Разумна гъстота (някои растения се докосват)', 'Широко разстояние (добро проветряване)'],
      },
      {
        questionTitle: 'izteglqne_tor',
        questionText:
          'Колко често наторявате растенията с азотен тор?',
        answers: ['Много често (всяка седмица или повече)', 'Често (на всеки 2 седмици)', 'Рядко (веднъж месечно)', 'Не използвам излишен азот'],
      },
      {
        questionTitle: 'izteglqne_temp',
        questionText:
          'Какви са температурите в района по време на вегетацията?',
        answers: ['Над 30°C през деня', '25-30°C', '18-25°C', 'Под 18°C'],
      },
      {
        questionTitle: 'izteglqne_nosht',
        questionText:
          'Какви са температурите през нощта?',
        answers: ['Никога не падат под 20°C', 'Между 15-20°C', 'Между 10-15°C', 'Под 10°C (бавен растеж)'],
      },
      {
        questionTitle: 'izteglqne_polivane',
        questionText:
          'Колко често растенията ви се поливат?',
        answers: ['Всеки ден (почвата остава влажна постоянно)', 'На всеки 2-3 дни', 'На всеки 4-5 дни', 'Само при нужда (проверявам влажността)'],
      },
      {
        questionTitle: 'izteglqne_kade',
        questionText:
          'Къде се отглеждат вашите растения?',
        answers: ['На закрито без специално осветление ', 'В оранжерия с лошо осветление', 'В частично засенчена зона на открито', 'На напълно слънчево място'],
      },
      {
        questionTitle: 'izteglqne_tip_svetlina',
        questionText:
          'Какъв тип светлина получават растенията?',
        answers: ['Изкуствена, слаба светлина', 'Разсеяна светлина през прозорец', 'Редуващи се слънце и сянка', 'Директна слънчева светлина или специални LED лампи'],
      },
      {
        questionTitle: 'izteglqne_pochva',
        questionText:
          'Какъв е типът почва, в която са засадени растенията?',
        answers: ['Много рохкава и богата на азот ', 'Лека, но с добър дренаж', 'Умерено богата на хранителни вещества', 'По-бедна на азот, но балансирана'],
      },
      {
        questionTitle: 'izteglqne_kultura',
        questionText:
          'Какъв е сортът на културата, която отглеждате?',
        answers: ['Бързорастящ и чувствителен към липса на светлина', 'Средно растящ, с частична устойчивост', 'Устойчив, но с риск при неподходящи условия', 'Изключително устойчив на слаба светлина'],
      },
    ],
  },
];
